{
  "questions": [{
    "question": "che cosa sono le interfacce in Go?",
    "score": 10,
    "answers": [
      "sono collezioni di signature di metodi.",
      "sono delle classi",
      "sono delle strutture"
    ],
    "correct": 0
  },
    {
      "question": "che cosa sono le structs in Go?",
      "score": 10,
      "answers": [
        "sono collezioni di signature di metodi.",
        "sono dei tipi particolari di classi",
        "le structs sono collezioni di campi a cui è associato un tipo."
      ],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "è possibile associare dei metodi ad una struct Go?",
      "score": 10,
      "answers": [
        "sì",
        "no",
        "no, Go non ha le classi e quindi nemmeno i metodi"
      ],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Go è debolmente tipato",
      "score": 5,
      "answers": [
        "sì",
        "no",
        "sì perché è possibile assegnare una variabile secondo il modo x:=42"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "question": "a cosa serve il comando Go <nome funzione> ?",
      "score": 10,
      "answers": [
        "serve a definire un metodo",
        "serve a chiamare una funzione",
        "serve a lanciare una Goroutine"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Qual è la firma corretta del metodo di una struct?",
      "score": 20,
      "answers": [
        "structName.nomeFunzione()",
        "func (r structName) nomeFunzione() int",
        "public int nomeFunzione()"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "question": "Qual è il modo corretto per definire una funzione Go?",
      "score": 20,
      "answers": [
        "public int nomeFunzione()",
        "var nomefunzione = func()",
        "func nomeFunzione() (int, int)"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Qual è la differenza tra slice e array in Go?",
      "score": 10,
      "answers": [
        "rendono la gestione degli array più semplice. Le slice hanno un operatore : che permette di prendere sottoslice in modo semplice e rapido e non hanno una lunghezza specificata come gli array",
        "slice e array sono la stessa cosa",
        "l'unica differenza sta nel fatto che le slice sono dinamiche mentre gli array sono statici"
      ],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Qual è il nome della mascotte di Go?",
      "score": 5,
      "answers": [
        "Goofy",
        "Godzilla",
        "Gopher"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Come si definisce una classe in Go?",
      "score": 20,
      "answers": [
        "class <nomeClasse>",
        "Go class <nomeClasse>",
        "Go non ha le classi"
      ],
      "correntAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Go permette l'utilizzo dei puntatori?",
      "score": 5,
      "answers": [
        "AHAHAHAHAHAHAHAHA",
        "NO",
        "Sì..."
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "come si definisco le variabili in Go",
      "score": 10,
      "answers": [
        "var x int = 42",
        "let x = 42",
        "int x = 42"
      ],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "quale di queste definizioni di variabili è sbagliata?",
      "score": 10,
      "answers": [
        "var x int = 42",
        "x := 42",
        "var int x = 42"
      ],
      "correct": 2
    }
  ]
}